李嘉誠：不會為任何特首候選人提名 會投暗票

本港首富、長和系主席李嘉誠出席活動時透露，不會為任何特首候選人提名，事關不想得罪任何人，但會投票，事關屆時沒有人知道他投給誰，他亦不會透露投票意向。他指四位候選人都會做好四個原則，包括支持基本法、一國兩制及維護法治等。

超人出席李嘉誠基金會贊助的汕頭大學海洋划艇運動後回應有關提名行政長官參選人時表示，不會為任何人提名，「我老早就講咗唔會為任何人提名，但會投票」，又指「當時carrie lam(林鄭月娥) 都未選」。他又提到，4名參選人「個個都係好朋友」。
至於大仔李澤鉅提名林鄭，他就指，兩名兒子均年過50，有自己的決定是應該。
至於上一屆提名唐英年，他指這是一早的決定，「後尾梁先生出嚟選」，又提到上一次選舉「2星期前已經知道唐生選唔到」。
對於早前的中聯辦飯局，李嘉誠指「私人飯局，唔講」。

老燒

個局越來越怪

誠仔一家係咪到暗票先出招

至於今屆不提名任何人參選，是否怕落錯注，李嘉誠以上屆特首選舉作解釋，他表示，早在梁振英宣布參選前，已承諾支持唐英年，結果有中途變掛。他又說，上屆投票前兩星期已知唐英年不會當選，但他亦要兌現承諾，不能反口。

新世界主席鄭家純在2012年特首選舉時原為「唐營」支持者，有份提名唐英年參選，但最終唐大熱倒灶，由梁振英當選，鄭家純即率先「跳船」轉軚成「梁粉」，並為梁振英的勝利宣言記者會站台，他坦言不介意被外界視為牆頭草。

誠仔講野 句句有骨

+x哥

唔肯投提名票
真係有d野咁喎

+x哥邊會怕得罪果4個人呀
但佢究竟怕得罪邊個呢？

我想問有邊一個係唔會投暗票

睇都睇到佢投薯片

如果投林鄭點會唔認

老奸巨猾

暗票=薯片

梗係啦

佢意思係要等同明票提名就唔提名任何人，到暗票階段先投

有錢就是任性

超人先真係識玩

唔好玩la
得個千二人點暗法

佢係擺到明話你知佢投邊個

咁撚細膽係咪男人黎

醒目仔

投票係落注咩
投票係乜都未知

要知一定會知到，得千鬆啲人